「翠」字暗諷「習死兩次」？ 手機遊戲角色在微博要改名

作者：Monster Hunter Asia 魔物獵人 遊戲資訊

【「翠」字暗諷「習死兩次」？ 】
【中國大陸微博再掀「文字獄」】

日前有日本手遊在大陸微博平台做宣傳時，將動漫主角名字中的「翠」字刪走，在網絡上掀起「習近平死兩次」的熱諷，有關訊息和討論迅即被封殺。評論認為，網友用隱諱方式抗議習近平惡政，而當局的過度反應顯示其內心虛怯，高壓只會激起更多民憤。

大陸的網絡世界中，近日再掀起環繞涉及「翠」字的討論，有網友指出，「翠」字拆分後有「習死二次」之意。

News Credit:

#翠

呢隻字我要佢以後消失

葉翠翠要死四次

森美小儀大撚鑊

十個翠

卒字點拆到死兩次？

諗起雍正維民所止

Fromsoftware新作
Modori: Xi Die Twice

咁順便ban埋翡翠台 翠華 藍翠如

可唔可以做到所有字都關習種事

翠

基本解釋 綠色：～綠。 蒼～。 ～微（青綠的山色，亦泛指青山）。

2021年後亦可解釋為習近平死兩次。

2021年起至岩

殘體习係習嘛，翠咪有兩個习
好似「維文所止」係暗喻雍正無頭咁，暴君好撚鍾意文字獄

翠

唔明，點解唔係兩個屍死一次，而係一個屍死兩次？

不要討論無關事情
但佢係有關的，請自便

廢除簡體字
用番正體字
就唔會有呢個麻煩

呢個拆字係幾時開始有人講?
用開睇開正體字根本唔會聯想到

卒字殘體係咪得一個人字

有2條命唔係仲好咩

勁似哈里波凸嗰啲咒語咁，e.g. 速速去，刁刁卒

VoldeMort 係咪要改做VoldePing？

万刀甲

2020年2月，部分网民因对中国政府在“新冠病毒”疫情中的表现极为愤怒，将矛头直指“亲自部署亲自指挥”的习近平，创造性地在社交平台开始转发“翠”这个字，其含义则为该字的拆解：“习卒”或“习二卒”。又有人称“习卒习”发音类似“习主席”。这些都形象地表达了部分网友对习近平健康状况的某种期待。 [1]